創興銀行

前身:1948年，廖創興開辦廖創興儲蓄銀莊，1955年正式註冊為廖創興銀行。1962年，建成位於中區的總行大廈。

2013年10月25日，越秀企業和越秀金融以每股35.69港元（4.6美元、448日圓，以及2.84英鎊）或326,250,000股，收購創興銀行75%股權，總代價為116.44億港元（15億美元、1463億日圓，以及9.29億英鎊），完成後每股可獲得4.5195港元（0.58美元、56日圓，以及0.36英鎊）的現金中期特別股息，同時保留上市地位。

在2014年2月5日，該公司和越秀企業在股東大會，接受收購事項所有上行使的表決權約97.51%（424,169,961股創興銀行股份）。收購完成後，廖創興業將持有創銀已發行股本約11.59%，

2014年12月29日 創興銀行宣佈，全面使用併入越秀集團品牌印記的新標誌 ，代表該行自2014年2月14日成為越秀集團成員後，再邁進一個新里程

越秀企業（集團）有限公司，簡稱越秀企業（集團），以及越秀企業（英語：Yuexiu Enterprises（Holdings）Limited），在1985年由廣州市人民政府於香港成立；前身為「越秀企業有限公司」

超過30年的改革發展，集團已形成以金融，房地產，交通基建，都市農業為核心產業，造紙，發展等傳統產業和未來可能進入的戰略性新興產業內部 的“ 4 + X”現代產業體系。

截至2019年6月底，集團總資產超過6300億元人民幣； 2019年上半年，集團實現營業收入332億美元，利潤總額89億美元，預計預算利稅總額約230億元。其中，主業資產規模 佔比約96％，營收佔比約95％，利潤貢獻佔比約98％。

越秀集團控有越秀金控，創興銀行，越秀地產，越秀交通基建，越秀房託基金等五家上市公司。集團整體資產證券化率約95％。

越秀銀行

創興銀行 全賴越秀集團 支持
得以持續發展

自推 睇下邊個想了解創興銀行 歷史

由越秀集團
全資擁有
前身為港資

第8推

第9推

最後一推

想拆咪拆囉
拆錯咪講聲sorry 又無後果

越秀係廣東省政府擁有

呢間嘢不嬲存在感都無乜

係越秀做過intern
間野係總部係廣州
深紅底
創興係佢子公司

都係 廖創興不嬲都罨罨耷耷 接近零存在感

公屋廢老專用銀行

貪佢仲有紅薄仔

國企

呢d銀行仔先方便大陸佬走資

東亞

推